<resources>
    <string name="app_name">Лучшие цитаты</string>
    <string name="next_quote">Следующая</string>
    <string name="left_arrow">leftArrow</string>
    <string name="right_arrow">rightArrow</string>
    <string name="quote_count">\Количество цитат: \</string>
    <string name="share_button">Share button</string>

    <string-array name="quotes">
        <!--        Konfuciy    -->
        <item>Не тот велик, кто никогда не падал, а тот велик — кто падал и вставал!\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Счастье — это когда тебя понимают, большое счастье — это когда тебя любят, настоящее
            счастье — это когда любишь ты.\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Когда-то Конфуцию задали вопрос: «Правильно ли отвечать добром на зло?»
На что он ответил: «Добром нужно отвечать на добро, а на зло нужно отвечать справедливостью».</item>
        <item>Выберите себе работу по душе, и вам не придется работать ни одного дня в своей жизни.
            \n\n(Конфуций)</item>
        <item>Не огорчаюсь, если люди меня не понимают, — огорчаюсь, если я не понимаю людей.
            \n\n(Конфуций)</item>
        <item>Если кто-то хочет тебя сильно обидеть, значит ему еще хуже.\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Советы мы принимаем каплями, зато даем ведрами.\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Три пути у человека, чтобы разумно поступать: первый, самый благородный, —
            размышление; второй, самый легкий, — подражание; третий, самый горький, — опыт.
        \n\n(Конфуций)</item>
        <item>Влечение сердец рождает дружбу, влечение ума — уважение, влечение тел — страсть,
            и только все три вместе рождают любовь.\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Можно всю жизнь проклинать темноту, а можно зажечь маленькую свечку\n(Конфуций)</item>
        <item>Категоричность- признак ограниченности.\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Одно слово может изменить твое решение. Одно чувство может изменить твою жизнь.
            Один человек может изменить тебя!\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Никогда не рассказывайте о себе ни хорошего, ни плохого. В первом случае вам не
            поверят, а во втором — приукрасят.\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Скажи мне — и я забуду, покажи мне — и я запомню, дай мне сделать — и я пойму.
            \n\n(Конфуций)</item>
        <item>Не поговорить с человеком, который достоин разговора, — значит потерять человека.
            А говорить с человеком, который разговора не достоин, — значит терять слова.
            Мудрый не теряет ни людей, ни слов.\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Когда очевидно, что цель недостижима, не изменяйте цель — изменяйте свой план действий.
        \n\n(Конфуций)</item>
        <item>Не важно с какой скоростью ты движешься к своей цели, главное не останавливаться.
        \n\n(Конфуций)</item>
        <item>Нельзя ни о чем жалеть в этой жизни. Случилось — сделали вывод и живите дальше.
        \n\n(Конфуций)</item>
        <item>Иногда стоит совершить ошибку, хотя бы ради того, чтобы знать почему ее не следовало
            совершать.\n\n(Конфуций)</item>
        <item>На самом деле, жизнь проста, но мы настойчиво её усложняем.\n\n(Конфуций)</item>
        <item>Благородный человек знает только долг, низкий человек знает только выгоду.
            \n\n(Конфуций)</item>
        <item>Благородный человек знает только долг, низкий человек знает только выгоду.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Есть три ошибки в общении людей: первая — это желание говорить прежде, чем нужно;
        вторая — застенчивость, не говорить когда это нужно; третья — говорить, не наблюдая за вашим
        слушателем.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Хочешь накормить человека один раз — дай ему рыбу. Хочешь накормить его на всю жизнь —
        научи его рыбачить
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Там, где кончается терпение, начинается выносливость…
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Когда тебе плохо — прислушайся к природе. Тишина мира успокаивает лучше, чем миллионы
        ненужных слов.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Забывайте обиды, но никогда не забывайте доброту.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Посещать и слушать злых людей — это есть уже начало злого дела.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Зло ошибки не в том, что она бывает, а в том, что люди, сделав ошибку, не стараются
        исправить ее
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Строить правильно отношения труднее всего с женщинами и низкими людьми. Если
        приблизишь их к себе — они станут развязными, если удалишь от себя — возненавидят.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Достойный человек не идет по следам других людей.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Если ты ненавидишь — значит, тебя победили.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Если вам плюют в спину — значит вы впереди!

        (Конфуций)
        </item>
        <item>Вглядись в ошибки человека — познаешь степень его человечности.

        (Конфуций)
        </item>
        <item>«Остерегайся вкушать удовольствия, которые могут стоить слез твоему
        ближнему."
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>При разных принципах не найти общего языка.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Думать о выгоде — множить зло.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Три пути ведут к знанию: путь размышления — это путь самый благородный, путь
        подражания — это путь самый легкий и путь опыта — это путь самый горький
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>При встрече с достойным человеком думай о том, как сравняться с ним. Встречаясь с
        низким человеком, присматривайся к самому себе и сам себя суди.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Все предопределенно судьбой, и тут ничего нельзя ни убавить, ни прибавить. Бедность и
        богатство, награда и наказание, счастье и несчастья имеют свой корень, создать который сила
        человеческой мудрости не может.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Я не знаю что такое «рано», я знаю что такое «поздно».
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>«Когда родители живы, не отлучайся далеко, а если отлучишься, то чтобы место
        пребывания непременно было известно».
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Молчание — верный друг, который никогда не изменит.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>«Перед тем как мстить, вырой две могилы»
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Совершенный человек всё ищет в себе, ничтожный — в других
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Как можно иметь дело с человеком, которому нельзя доверять? Если в повозке нет оси,
        как можно в ней ездить?
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Не поговорить с человеком, который достоин разговора, — значит потерять человека. А
        говорить с человеком, который разговора не достоин, — значит терять слова. Мудрый
            старается не терять, ни людей, ни слова.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Того, кто не задумывается о далеких трудностях, непременно поджидают близкие
        неприятности.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Лучший боец тот, кто побеждает не сражаясь.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Когда государство управляется согласно с разумом, постыдны бедность и нужда; когда
        государство не управляется согласно с разумом, постыдны богатства и почести.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Я поставил своей целью правду, сделал своим помощником добродетель, нашел себе опору в
        человечности и обрел свое отдохновение в искусствах.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Никогда не возвращайся в то место, где однажды был счастлив.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Слово, руководствуясь которым, можно прожить всю жизнь — снисходительность.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Когда люди вместе — неважно где их тела.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Если у тебя не будет дурных мыслей, не будет и дурных поступков.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>ТРИ ВЕЩИ КОТОРЫЕ НЕЛЬЗЯ ДОСТИГНУТЬ:
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>— знания без заблуждения;
            — храбрости без страха.
            \n\n
        (Конфуций))
        </item>
        <item>Ошибки, которые не исправляются, вот настоящие ошибки.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>В древности учились для того, чтобы совершенствовать себя. Нынче учатся для того,
        чтобы удивлять других.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Если ненавидишь, значит тебя победили
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Блажен, кто ничего не знает: он не рискует быть непонятым.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Мудрец всё ищет в себе, неразумный — в других.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Зачем, управляя государством, убивать людей? Если вы будете стремиться к добру, то и
        народ будет добрым.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Полезных друзей три и вредных три. Полезные друзья — это друг прямой, друг искренний и
        друг, много слышавший. Вредные друзья — это друг лицемерный, друг неискренний и друг
        болтливый.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>не важно с какой скоростью ты двигаешься к своей цели, главное не останавливаться…
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Мудрец стыдится своих недостатков, но не стыдится исправить их.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>В погоне за счастьем иногда нужно просто остановиться и быть счастливым.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Единственная настоящая ошибка — не исправлять своих прошлых ошибок.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Когда слова теряют свой смысл — люди теряют свою свободу.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Когда вы приближаетесь к океану, знания о колодцах только мешают.Безумец жалуется,
            что люди не знают его, мудрец жалуется, что не знает людей.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Уважать всякого человека, как самого себя, и поступать с ним, как мы желаем, чтобы с
        нами поступали, выше этого нет ничего.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Для народа человеколюбие нужнее, чем огонь и вода. Я видел, как от огня и воды
        погибали, но не видел, чтобы кто-нибудь погиб от человеколюбия.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Кто не жаждет, того не просвещаю. Кто не горит, тому не открываю.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Не води дружбу с неравными тебе.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>За Добро надо платить Добром… За Зло-по Справедливости
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Когда не знаешь слов, нечем познавать людей.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Благородный муж ищет причины своих неудач в себе самом, а мелкий (Конфуций)подлый)
        человек ищет их в других.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Не имейте дела с теми, кто не так хорош, как вы
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Знающему далеко до любящего. Любящему далеко до радостного.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>То, что вас обидели или обокрали, ничего не значит,если вы не будете постоянно об этом
        вспоминать.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Самое прекрасное зрелище на свете — вид ребёнка, уверенно идущего по жизненной дороге
        после того, как вы показали ему путь.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Люди тратят свое здоровье, чтобы заработать деньги, а затем тратят деньги, чтобы
        восстановить здоровье. Нервно думая о будущем, они забывают о настоящем, так что не живут ни
        в настоящем, ни ради будущего. Они живут так, как будто никогда не умрут, а когда умирают,
        понимают, что никогда и не жили.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Каждый может стать благородным мужем. Нужно только решиться им стать.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>«Легче зажечь одну маленькую свечу, чем клясть темноту».
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Обдумай, верно ли и возможно ли то, что ты обещаешь, ибо обещание — есть долг.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Среди стоящих беги, среди бегущих — остановись.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Пять вещей составляют совершенную добродетель: серьезность, щедрость души,
        искренность, усердие и доброта.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Если человек тверд, решителен, прост и несловоохотлив, то он уже близок к
        человечности.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Человек заболевает по многим причинам: некоторые заболевают от простуды, некоторые от
        усталости и горя.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Любовь — начало и конец нашего существования. Без любви нет жизни. Поэтому-то любовь
        есть то, перед чем преклоняется мудрый человек.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>«У людей с красивыми словами и притворными манерами мало человеколюбия».
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Мы так мало знаем о жизни, что мы можем знать о смерти.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Я видел, как погибали от воды и огня, но не видел, чтобы кто-то погиб от человеколюбия.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Когда, совершив ошибку, ты не исправил её — это и называется «совершить ошибку».
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Открыть магазин легко, а вот не дать ему закрыться — уже искусство.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Благородный ни от кого не ожидает обмана, но когда его обманывают, он первый замечает
        это.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Человек должен ограничивать свое поведение понятием стыда. Ощущать стыд сродни
        мужеству.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Признаваться в своих недостатках, когда нас упрекают в них, — это скромность,
        открывать их своим друзьям — простодушие, доверчивость, выставлять же их перед всеми —
        гордость.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Уважать старших можно хотя бы за то, что когда-нибудь и юнец станет стариком, и он
        захочет почтения и уважения к себе от молодых.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Пришло несчастье - человек сам его породил, пришло счастье — человек сам его вырастил.
        У несчастья и счастья одни двери, польза и вред — соседи.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Все имеет красоту, но не каждый это заметит.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Тщеславные люди вызывают презрение мудрых, восторг у глупцов, являются идолами для
        паразитов и рабами собственных страстей.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Драгоценный камень нельзя отполировать без трения. Также и человек не может стать
        успешным без достаточного количества трудных попыток.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Величайшая слава не в том, чтобы не ошибаться, но в том, чтобы уметь подняться всякий
        раз, когда падаешь.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Нелегко встретить человека, который, отдав учению три года, не мечтал бы занять
        высокий пост.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Благородный человек предъявляет требования к себе, низкий человек предъявляет
        требования к людям.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Это не имеет значения, как медленно вы идете, до тех пор, пока вас не остановить.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Когда пути неодинаковы, не составляют вместе планов…
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Не жалуйтесь по поводу того, что на крыше соседа лежит снег, если ваш собственный
        порог не очищен.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>ЖАЛОВАТЬСЯ НА НЕПРИЯТНУЮ ВЕЩЬ- УДВАИВАТЬ ЗЛО, СМЕЯТЬСЯ НАД НЕЙ — УНИЧТОЖИТЬ ЕГО.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Слово должно быть верным. Действие должно быть решительным.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Когда в стране не работает закон, много в ней становится начальников.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>От слов требуется только одно, чтобы они были понятны. иначе они бесполезны.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Только самые мудрые и самые глупые из людей не меняются.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Живи так, как хочешь ты, а не как ожидают от тебя другие. Не важно — оправдаешь ты их
        ожидания или нет, умирать ты будешь без них. И свои победы одержишь сам!
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Если вы хоть раз на что-либо закроете глаза, то в скором времени вы заметите, что
        вынуждены закрывать глаза на все.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>«Тишина мира успокаивает лучше, чем миллионы ненужных слов!!!».
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Будь требователен к себе и снисходителен к другим. Так ты избежишь людской неприязни.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Не говорите злого,не слышьте злого и не смотрите на зло.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Если долго сидеть на берегу реки, можно увидеть трупы проплывающих врагов.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>«Куда бы ты не шёл, иди со всей Душой…»
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <item>Осторожные редко ошибаются.
            \n\n
        (Конфуций)
        </item>
        <!--        Omar Hayam  -->
        <item>Чем ниже человек душой, тем выше задирает нос. Он носом тянется туда, куда душою не дорос.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>В любимом человеке нравятся даже недостатки, а в нелюбимом раздражают даже достоинства.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Можно соблазнить мужчину у которого есть жена, можно соблазнить мужчину у которого любовница, но нельзя соблазнить мужчину у которого есть любимая женщина!\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Упавший духом гибнет раньше срока\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>О нас думают плохо лишь те, кто хуже нас, а те кто лучше нас… Им просто не до нас\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>В этом мире неверном не будь дураком: Полагаться не вздумай на тех, кто кругом. Твердым оком взгляни на ближайшего друга -Друг, возможно, окажется злейшим врагом.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Будь проще к людям. Хочешь быть мудрей —\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>И с другом и с врагом ты должен быть хорош! Кто по натуре добр, в том злобы не найдешь. Обидишь друга — наживешь врага ты, Врага обнимешь — друга обретешь.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Ты выбрался из грязи в князи, но быстро князем становясь… Не позабудь, чтобы не сглазить…, не вечны князи — вечна грязь.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Меняем реки, страны, города. Иные двери. Новые года. А никуда нам от себя не деться, а если деться — только в никуда.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>«Я знаю мир: в нём вор сидит на воре. Мудрец всегда проигрывает в споре, с глупцом. Бесчестный — честного стыдит. А капля счастья тонет в море горя…»\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Меня никогда не отталкивала бедность человека, другое дело, если бедны его душа и помыслы.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Пчела вонзив стальное жало, не знает, что она-пропала.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Не удерживай то, что уходит, и не отталкивай то, что приходит. И тогда счастье само найдет тебя.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Кто битым был, тот большего добьется. Пуд соли съевший, выше ценит мед. Кто слезы лил, тот искренней смеется. Кто умирал, тот знает, что живет.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Не завидуй тому, кто силён и богат. За рассветом всегда наступает закат. С этой жизнью короткой, равною вздоху, Обращайся как с данной тебе напрокат!\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Добро не одевает маску зла, но часто зло под маскою добра, творит свои безумные дела.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Любовь может обойтись без взаимности, но дружба никогда.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Настоящий друг — это человек, который выскажет тебе в глаза все, что о тебе думает, а всем скажет, что ты — замечательный человек.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>«Нет страшнее одиночества, чем одиночество вдвоём…»\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Молчанье-щит от многих бед, а болтовня всегда во вред. Язык у человека мал, а сколько жизней он сломал!\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Когда о вас сплетничают — это значит, что вас хватает не только на себя, но и на других. Они заполняют себя вами\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Время тихой любви — это больше забота… По глазам уловить, с полуслова понять. Ведь любовь, как ни странно — большая работа, если ей дорожишь и не хочешь терять\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Мы источник веселья-и скорби рудник. Мы вместилище скверны- и чистый родник. Человек, словно в зеркале мир, — многолик. Он ничтожен- и он же безмерно велик!\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Вода… Я пил её однажды. Она не утоляет жажды\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Что толку толковать тому, кто бестолков!\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Задумчивая душа склоняется к одиночеству.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Наша самая большая сила заключается в доброте и нежности нашего сердца.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>когда уходите на пять минут, не забывайте оставлять тепло в ладонях. в ладонях тех, которые вас ждут. в ладонях тех, которые вас помнят.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Борьба даёт вкус жизни\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Капля стала плакать, что рассталась с морем,\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Когда в человека кидаешь грязь, помни — до него она может не долететь, а на твоих руках останется.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Упавший духом гибнет раньше срока.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Тот, кто предал однажды — предаст еще не однажды.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Нашу судьбу формируют именно те маленькие и незаметные решения, которые мы принимаем по сто раз на дню.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Ты знаешь сам давно, что жизнь — одно мгновенье.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>До того, как судьба тебя схватит за пояс, лучше эту судьбу самому ухватить!\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Тот, кто мир преподносит счастливчикам в дар, Остальным — за ударом наносит удар. Не горюй, если меньше других веселился. Будь доволен, что меньше других пострадал.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Не жалуйся на боль, вот лучшее лекарство.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Вы не можете повторить одну и ту же ошибку дважды. Во второй раз это уже не ошибка, это выбор.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Не пристало хороших людей обижать, Не пристало, как хищник в пустыне, рычать. Не умно похваляться добытым богатством, Не пристало за званья себя почитать!\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Каждую слабость сердца от горя и беспокойства можно вылечить золотом и серебром.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Не уходи в темнеющие дали: живи в короткой яркой полосе\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Страсть не может долгое время дружить с искренней любовью\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>В этом замкнутом круге, крути не крути, не удастся конца и начала найти. Наша роль в этом мире — прийти и уйти. Кто нам скажет о цели, о смысле пути?\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Кто плавает в вине, ища в нем утешения - тому не избежать и кораблекрушения!\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Вольно миг один живём на свете, не горюй, что рок нам ставит сети, ибо тело нашего основа: Искра, капля, легкий прах и ветер\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Не смерть страшна. Страшна бывает жизнь, случайная, навязанная жизнь… В потемках мне подсунули пустую. И без борьбы отдам я эту жизнь.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <item>Мир — лишь миг, данный миг и его не поймать.\n\n(Омар Хайям)</item>
        <!--     Osho  -->
        <item>Какая разница, кто сильнее, кто умнее, кто красивее, кто богаче? Ведь, в конечном итоге, имеет значение только то, счастливый ли ты человек или нет?\n\n(Ошо)</item>
        <item>Берегите людей, после встречи с которыми, что-то светлое и радостное поселяется в вашей душе.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Причины внутри нас самих, снаружи только оправдания…\n\n(Ошо)</item>
        <item>Единственный человек на земле, которого мы в силах изменить, это мы сами\n\n(Ошо)</item>
        <item>Когда кажется, что в жизни все рушится, начинайте думать о том, что построите на освободившемся месте.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Как же ты меркантилен, мой друг. Запомни: всё, что можно купить за деньги — уже дёшево!\n\n(Ошо)</item>
        <item>Чтобы подняться, вы должны упасть, чтобы обрести, вы должны потерять.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Не ищите лучшее, а ищите свое, ведь лучшее не всегда станет вашим, зато свое — всегда лучше!!!\n\n(Ошо)</item>
        <item>Что плохого в том, что кто-то смеется без причины?\n\n(Ошо)</item>
        <item>Если у вас могут быть одновременно свобода и любовь, вам больше ничего не нужно. У вас всё есть — то, ради чего дана жизнь.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Степень близости людей определяется уютностью молчания.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Когда вы больны, вызывайте врача. Но самое главное, зовите тех, кто вас любит, потому что нет лекарства более важного, чем любовь.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Просто быть самим собой — значит быть красивым.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Пока вы не можете сказать «нет», ваше «да» не будет иметь никакого смысла.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Душа всегда молода, она никогда не стареет. Почему? Потому что душа — вне времени\n\n(Ошо)</item>
        <item>Любая заимствованная истина есть ложь. Пока она не пережита тобой самим, это никогда не истина.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Когда личность не агрессивна, она непобедима.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Выйдите из головы и войдите в сердце. Меньше думайте и больше чувствуйте. Не привязывайтесь к мыслям, погрузитесь в ощущения… Тогда оживет и ваше сердце.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Легко любить врагов, гораздо сложнее любить своих соседей.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Любовь не имеет ничего общего с отношениями, любовь — это состояние.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Единственное время, которое есть у вас — сейчас, единственное место — здесь.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Помните, то, что человек видит чётче всего в других, то он несёт в себе.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Не беги от самого себя, ты не можешь быть никем другим.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Настоящая красота живёт в сердце, отражается в глазах и проявляется в поступках.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Всё великолепие в моменте, не в вечности.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Нет ничего невозможного, когда рядом тот, кто в тебя верит.\n\n(Ошо)</item>
        <item>В разговоре с незнакомыми людьми люди истиннее, они открывают своё сердце\n\n(Ошо)</item>
        <item>Самый бесчеловечный акт, который может совершить человек — превратить кого-либо в вещь.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Если ты стал рекой, ты не можешь не стать океаном!\n\n(Ошо)</item>
        <item>Не учите других, не старайтесь их изменить. Достаточно уже того, что вы изменитесь сами — это и будет вашим посланием.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Ноги становятся сильнее, когда ты идёшь.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Если вы солгали однажды, то вы будете вынуждены лгать тысячу и один раз, чтобы скрыть первую ложь.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Чтобы быть счастливым, надо быть смелым.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Умереть за кого-либо, за что-либо — самая лёгкая вещь на свете.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Счастье — это не обладание тем, чего желаешь, а желание того, чем обладаешь.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Любовь — это цель, жизнь — это путешествие.\n\n(Ошо)</item>
        <item>В это самое мгновение ты можешь отбросить все проблемы, потому что все они созданы тобой.\n\n(Ошо)</item>
        <item>Истина необсуждаема и недоказуема. Вы либо видите её, либо нет.\n\n(Ошо)</item>
        <!--      Mark Tven-->
        <item>Говори правду, и тогда не придется ничего запоминать.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Настоящий друг с тобой, когда ты не прав. Когда ты прав, всякий будет с тобой.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Избегайте тех, кто старается подорвать вашу веру в себя. Великий человек, наоборот, внушает чувство, что вы можете стать великим.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Лучше помалкивать и казаться дураком, чем открыть рот и окончательно развеять сомнения.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Если вы заметили, что вы на стороне большинства, это верный признак того, что пора меняться.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Никогда не спорьте с дураками, они стащат вас на свой уровень и задавят опытом…\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>«Прощение — это аромат, который оставляет фиалка на сапоге, раздавившем ее.»\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Когда сомневаетесь, говорите правду.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Единственный способ сохранить здоровье — есть то, что не любишь, пить то, что не нравится, и делать то, чего не хочется делать\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Банкир — это человек, который одолжит вам зонтик в солнечную погоду, чтобы забрать его, как только начинается дождь.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Кто не знает, куда направляется, очень удивится, попав не туда.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Классика — то, что каждый считает нужным прочесть и никто не читает.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Давайте жить так, чтобы даже гробовщик пожалел о нас, когда мы умрем!\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Если дружба закончилась, значит ее и не было.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Каждый человек подобно Луне имеет свою не освещенную сторону, которую он никому не показывает\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Нет более жалкого зрелища, чем человек, объясняющий свою шутку.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Лето-это время года, когда очень жарко заниматься вещами, которыми заниматься зимой было очень холодно.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Легче одурачить людей, чем убедить их в том, что они одурачены.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Часто самый верный способ ввести человека в заблуждение — сказать ему чистую правду.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Нет ничего более раздражающего, чем хороший пример\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Народ разделился на патриотов и предателей, и никто не в силах отличить одних от других.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>«Если бы от выборов что-то зависело, то нам бы не позволили в них участвовать»\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Если вы не читаете газет — вы не информированы. Если вы читаете газеты — вы дезинформированы.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Я теперь понял, что самый верный способ узнать, нравится тебе человек или нет, — это поехать с ним путешествовать.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Разница между правильным и почти правильным словом такая же, как между молнией и мерцанием светлячка.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Шум ничего не доказывает. Курица, снесши яйцо, часто клохчет так, как будто она снесла небольшую планету.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Одиночество — это когда тебе не комфортно с самим собой.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Если бы змей был запретным, Адам и его бы съел.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Два самых важных дня в твоей жизни: день, когда ты появился на свет, и день, когда ты понял зачем…\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Тот, кто не читает, не имеет никаких преимуществ перед тем, кто не умеет читать.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Часто малые дела становятся великими благодаря рекламе.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Человек, одержимый новой идеей, успокоится, только осуществив ее.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Человек, одержимый новой идеей, успокоится, только осуществив ее.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>И сидят они спинами друг к другу, каждый считая, что победил, не понимая, что оба проиграли.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Не будем чересчур привередливы. Лучше иметь старые подержанные бриллианты, чем не иметь никаких.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Не расходуйте ложь попусту, откуда вам знать, когда она и впрямь может пригодиться!\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Моя жизнь наполнена ужасными неудачами, большинство из которых никогда не случалось.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Если бы все люди думали одинаково, никто не играл бы на скачках.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Самое опасное место в мире — это кровать. Большинство людей умирают именно там.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Человек готов на многое, чтобы пробудить любовь, но решится на все, чтобы вызвать зависть.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Не расставайтесь с иллюзиями, без них ваша жизнь превратится в тоскливое существование.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Кто сказал, что американская пресса продажна? Нет, она не продажна, просто она продана один раз и навсегда.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Право на глупость — одна из гарантий свободного развития личности.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>ты не ошибёшься, если поступишь правильно.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>Возраст — это то, что существует в наших мыслях. Если вы о нем не думаете — его нет.\n\n(Марк Твен)</item>
        <item>«Правду следует подавать так, как подают пальто, а не швырять в лицо, как мокрое полотенце».\n\n(Марк Твен)</item>

        //Oskar Uald
        <item>будь собой! прочие роли уже заняты!\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Дружба между мужчиной и женщиной невозможна. Страсть, вражда, обожание, любовь — только не дружба.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>в наши дни люди всему знают цену, но ничего не умеют ценить\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Я слышал столько клеветы в Ваш адрес, что у меня нет сомнений: Вы — прекрасный человек!\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Люди всегда разрушают то, что любят больше всего.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Всегда прощайте своих врагов: ничто не раздражает их так сильно.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Мужчин можно анализировать и обсуждать, женщин же только обожать.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>У меня непритязательный вкус — мне вполне достаточно самого лучшего.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Все сочувствуют несчастьям своих друзей, и лишь немногие радуются их успехам.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Женщина побеждает, неожиданно сдаваясь.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Быть хорошим человеком значит быть в согласии с самим собой. Разлад — необходимость быть в согласии с другими.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Идеальный мужчина должен говорить с женщинами как с богинями, а обращаться с ними — как с детьми.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Человек является наполовину тем, что он есть, а наполовину тем, чем он хотел бы стать.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Я вовсе не хочу знать, что говорят обо мне за моей спиной — я и без того о себе достаточно высокого мнения.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Мы не выносим людей с теми же недостатками, что и у нас.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Когда о вас сплетничают, это плохо, но еще хуже, когда сплетничать перестают.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Никогда не стоит доверять женшине, которая называет вам свой возраст. Такая женшина способна на все.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>У женщин просто удивительная интуиция. Они замечают все, кроме очевидных вещей.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Искренность в небольших дозах опасна, в больших смертоностна.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Если хочешь испортить человека, начни его перевоспитывать.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>У каждого святого есть прошлое, у каждого грешника-будущее.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>я всегда очень дружески отношусь к тем, кто мне безразличен\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Количество наших завистников, подтверждает наши способности.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>У меня отличная память на то, что я хочу помнить.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Я не могу управлять направлением ветра, но всегда могу так поставить паруса, чтобы достичь своей цели.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Каждый живет, как хочет, и расплачивается за это сам.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Когда Господь хочет нас наказать, он исполняет все наши заветные желания.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>В жизни нет ничего сложного. Это мы сложны. Жизнь — простая штука, и в ней чем проще, тем правильнее.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Дружба трагичнее любви-она умирает гораздо дольше.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Жизнь — самое редкое, что есть на свете. Большинству людей знакомо только существование.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Женщины созданы для того, чтобы их любили, а не для того, чтобы их понимали.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Ты любишь всех, а любить всех — значит не любить никого. Тебе все одинаково безразличны.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>«Любовь к себе — это начало романа, который длится всю жизнь».\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Очень опасно встретить женщину, которая полностью тебя понимает. Это обычно кончается женитьбой\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Циник — человек, знающий всему цену, но не знающий ценности\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Идеи побеждают не потому, что люди убеждаются в их правоте, а потому что умирают их противники.\n\n(Оскар Уайльд)</item>
        <item>Правда — это такая вещь, от которой все всегда норовят как можно быстрее избавиться.\n\n(Оскар Уайльд)</item>

    </string-array>
</resources>
